「開始了」蓬佩奧在回應中罕見2次以「國家」形容台灣

美國衞生部長阿扎爾目前在台灣進行訪問，引發大陸強烈不滿。美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）今天表示，美國派衞生部長到另一個「國家」就能讓北京備感威脅或生氣，足以顯示中共弱點。

美國衞生部長阿扎爾（Alex Azar）前日抵達台灣，是1979年台美斷交以來，訪台層級最高的美國內閣官員。阿扎爾昨日除了拜會總統蔡英文，也與衞生福利部長陳時中公開見證台美雙方首度簽署醫衞合作備忘錄。

美國國務卿蓬佩奧今天接受美國媒體Newsmax TV節目訪問，節目主持人、前白宮發言人斯派塞（Sean Spicer）提及大陸對阿扎爾訪台十分不滿，並詢問蓬佩奧是否想透過阿扎爾此行傳達給北京甚麼訊息，亦或這是美方整體開始從中國向台灣傾斜。

蓬佩奧在回應中罕見2次以「國家」形容台灣。蓬佩奧表示，他一直很意外為甚麼當美國派衞生部長到另一個「國家」，會有任何人備感威脅，阿扎爾訪台是肩負降低世上所有人們染疫風險的崇高人道目的。

蓬佩奧指出：「若一位衞生部長在特定地方努力對抗疫情，你就會感到被威脅或被激怒，或是覺得挑戰到你國家安全，這樣似乎也太弱（seems pretty weak）。（北京）因為這次訪問就感到威脅，我想這充分顯示中國共產黨的弱點。」

一個中國！
中華民國！

因為支共都知自己係竊國賊

好波 下一步就係承認中華民國

下一步就係恢復同中華民國邦交

美中復交

想睇英文

中美建交

好快中共就會被世人發現 原來佢地咩都唔敢做

一直以黎中共既力量來源自其他人既恐懼

正按步就班進行，目的就係要引共產黨開第一槍

林鄭真係勁， 共產黨攬一人害全黨

係承認台灣獨立咋

唔明點解要到今時今日先識挑戰佢地底線

承認一個中國 一個中華民國

一直都係得錢同國安之嗎
仲有咩拎得上檯

坐穩啦

Pompeo越黎越識玩

請睇

又或者咁講啦因為而家係中國國力最弱嘅時候

🇹🇼🇹🇼🇹🇼

衛生部長對上仲有幾多層

Pompeo好似去左歐洲做connector

台灣真幸福, 乜都唔駛做有超級大佬撐, 相反香港人打生打死仲未見到署光

讀下歷史 台灣經歷左幾多先有今日

陳笑恥對上仲有幾多層

痴線
台灣捱左幾多年呀dllm

自己google下台仔為左自由 以前做左咩啦

中美關係的確良好

痴線 你睇下台灣經歷左啲乜野先
2/30年既黑暗時期呀 香港打左一年就覺得自己好慘？
香港人係慘 但都不及台灣人 台灣人付出既野遠超於你所體驗

戇鳩仔靜啦 我地而家死嘅人都唔夠台灣白色恐怖嘅十份一, 唔好係到獻醜啦。

低級pr
已block

李桂華去美國未

等射導彈

中國幾時回歸台灣？

[⇩ 美港形勢，唯一阻撓⇩]

用country ? 一直用緊

唔係講咗共產黨係非法政權咩?

咪係.
有冇睇返校架?

發現中共根本靠嚇 建交埋都睇死佢唔敢打

HK 回歸中華民國

支那：好嬲好嬲

台西

咪係

定 nation?

好撚快手

一個台灣，一個香港，一個土匪區

一個中國
一個中国

台灣有蔡總統 真係幾生收到既福份
一個李登輝 一個蔡英文 台灣真係一個福地

唔小心負評，sorry

希望今次侵贏到, 然後下一屆佢上，再做8年。未來12年就係滅共同香港人存亡關鍵

鬼佬用country不嬲冇主權國概念
永遠得班華人係度we嘩鬼叫

鬼佬：joemud9?

up

支共唔會有咁長命啦

中華民國

事實台灣的確係國家喎

美國要行動既話, 滅共只係需要幾個月時間就完成
而家已經開始左
Pompeo手頭上已經準備好晒所有局勢應對策略
同埋諗好晒點樣打到中共趴係度求饒
而家只係剛剛開始行動
final result: 中共政治常委全部人被拉晒上國際法庭審

因為班on9商家佬迷信14億人市場
普通平民就因為支那野好多都免費/收勁平
就算個app唔好用都照用

講真要打熱戰, 絕對係24小時內解決到。但係人道問題同美國本土經濟, 商家利益。美國考慮呢D因素來RUN 緊滅共已經，係會慢少少 (已經好快我覺得) 好似抖陰咁，仲會比option 人收購。整個WW situation 出來。呢D係中共唔識。

其實共匪真係紙老虎
咩周永康講到係一方之王咁樣
比維尼抄家咩都冇反抗

final result: 中共政治常委全部人被拉晒上國際法庭審

應該唔會, 根據支國歷史, 係亡國之際, 支國人應該凌遲左佢地先

你＝弱智

補Source呀

想知個英文

推［上Twitter救蘋果］黎智英被捕震驚中外，大量外國議員/媒體報導。 - 分享自 LIHKG 討論區

下一步應該係台灣開駐"華"大使館

推光復香港 時代革命

一個中華民國原則

承認得台灣仲洗撚同你玩一個中國原則，中共政權唔高興咪斷交囉

country, state 定nation呀

中共:好嬲好嬲, 石頭, 腳

中國一直存在

先同中華民國恢復外交
再支持修憲改元台灣
perfect池

承認台獨

某地區大陸政權用武裝暴力推翻中央政府，違反國安法?

希望係，應該幫到侵連任
推比美領睇，打台灣牌

都幾肯定班大商家高層收晒支那錢做宣傳部
根本支那邊有料做一哥
係維尼先會信
仲搵小粉紅周圍唱

連登仔真係多弱智仔，覺得自己香港呢一年好慘好慘好轟烈

以為建交鋪路

中國口交部 : 好嬲 好嬲
繼續 石頭丫 腳丫

e家東海係尼米滋，列根兩首航母
再加美利堅號兩妻攻擊艦

今日台灣
明日香港

中華民國既牌頭仲有少少用既
近排吹緊支共係非法政權
開始當支那係類似ISIS既組織

台灣俾全世界孤立左咁多年，自己國家民主之路行左幾耐先有曙光，今日得到美國嘅認同唔係一朝一夕嘅事

千載難逢的機會，令美國帶頭等國際承認台灣國家地位，錯過依次唔知仲有冇下次

一個中國原則，一個台灣原則，一個香港原則

lm

要英文既可以自己睇:

Taiwan

咁有廣義既country
Hk used to be
但玻璃心

台灣建國

呢條友戰鬥力好高，呢排日日都開工， 全世界到處飛，周圍起火頭

石頭就嚟冇貨喇

擺明特登用字摸稜兩可咁激中共

美國派衞生部長到另一個「國家」就能讓北京備感威脅或生氣，足以顯示中共弱點。

太過份，邊係弱點咁大件事
只係小家種或小撚氣姐

由始至終 中華民國先係正統 ，共仔只係乞衣偷施贈者個銀包既廢西 準備同盟軍打沒係五眼加台仔呀記住台仔同架仔想郁你好耐 SB

1931年一个湖南废青带领一群暴徒受外国势力支持在江西成立伪中华苏维埃共和国！ 五毛们大声告诉我这个汉奸是谁？

參與內戰點都易搞過扶植新政權

中國人唔係咁都忍呀嘛？

無知一問
美國如果真係同台灣建交
（唔理佢會唔會中共斷交都好）
中共除咗嬲同出聲名，仲可以點？

Push

香港連台灣十分一既苦難都未到
黑暗時期kmt有幾撚癲

求原文

因為用country nation state
其實未必一定指國家

外交詞彙小心啲好

制裁美國官員，唔俾佢地用中國嘢同去中國

扮蠢博屌明顯到

習仔由本來能夠成為統一台灣嘅千古一帝
變左令歐美大國同台灣建交承認其國家地位

真係好撚勁

發下夢先啦你人地係承認中華民國呀

佢要感謝777

中國總統蔡英文

其實大家有無諗過犯婦人由頭到尾不過係扯線木偶而已。

重點係美國出左個當勞侵。

台灣

突然出現喺台北

見證歷史，中美建交

手足、借位一用。

美國又有動作。

突發：美國駐北京大使館徽號突刪掉中國字樣

蔡英文應該仲係火怕美國係最後一刻賣佢豬仔（搭左個帝國大廈咁大個雞棚去賣你豬仔？？咁你都死得眼閉啦。）

因為之前一直奶人民幣
咪隻眼開隻眼閉

挑，原來窮西嚟嘅
仲怕你有牙？

支那好嬲好嬲啦，又要拉香港人

中國=支國 台灣=中國
香港=香港

當班人忙緊點拆制裁單野
美國又玩下打台灣牌

玩到氹氹轉

即係用state?

好撚正想像到班支那人同支共會有幾咁嬲

總統順任排12
仲有11個
國務卿排排第4

自己google「美麗島事件」，台灣經歷既恐怖係幾十年，死既人係以萬計

但係阿札話有封侵侵嘅密召帶俾小英喎。

支持一國原則，中華民國加油

呢個東廠頭子真係唔簡單。

要借中華民國去否定PRC 個合法性。

所以真係........
唔好咁易就出軌，最大嘅蝴蝶效應會係咁

咁係最合理
歷史大義

其實美國手上仲可以出多一隊航母戰鬥群，不過用美利堅號就有F-35B 用。

咪發夢
中國祖會贏

下次就蔡英文去見蓬佩奧

袁爸爸個中共非法論就快成功。

建交，唔洗諗咁多獨唔獨

蔣介石就想反攻，之後咁多任都係以防守為主。

出兵

袁爸話9月南海會開波

有預感應該不遠已
等到連任左應該會

事實上 真係國家

正常

中共係支那

中華民國先係真正中國

香港係香港

其實大家有無諗過犯婦人由頭到尾都係英國間碟
幾十萬人工、大權在握
佢自己渣主意又好、自己決定唯命是從又好
佢嘅罪名都唔只會係一個扯線公仔

928開頭我都曾經希望警察只係係扯線公仔、政權下嘅棋子
見證幾次攻防後我就知道佢地唔認同個做法嘅話係唔會毫不留情咁對香港市民大大力打落去

台派應該最怕美國選擇「中美復交」instead of「台美建交」，如果美國選擇用中華民國呢個「自由中國」去打倒並取代「共產中國」，等於台灣獨立永遠無望

不過美國應該已經決定咗前者，啲智庫都開始放風叫台派接受現實

American Enterprise Institute: Like it or not, Taiwan is Free China

論資排輩應該彭斯先

下屆應該係pence 同pompeo爭
再下屆係Cruz同Rubio

當年冷戰都係由俄羅斯新政府宣布蘇聯為非法組織, 其後蘇聯先宣布解體

可以search下你在戒嚴時期可以活多久

台灣戒嚴時期 白色恐怖 真空咗？？

但台灣做緊正名化台灣

不過台灣人應該唔會想同鄰國啲人做所謂同胞

普京先最精警
通知呢類角色設定係啲一野轟埋去

台灣就係國家，東德西德北韓南韓

One Country,better system

china no.1

出兵=自殺

西據 荷據 明鄭 清廷 日治 國民黨
李登輝：「我不是我的我」、「身為台灣人的悲哀」

爽

Pushhhh

台灣忍辱負重咗咁耐，係時候黎啦

陳水扁講到而家
綠營台獨黨綱都唔攪

中華民國個名籍錢
第日如果真係開打
美國要借中華民國名義收返大陸

中華民國在台灣
中華民國是台灣
台灣是中華民國
糾纏左好多年

奧巴馬比左咁多年中國崛起

當支共透明

唔俾佢同其他國家做貿易

用中共北京呢個名出席奧運

國民黨戒嚴時期根本同共產黨一樣，兩個都係以蘇俄為榜樣

係江南案搞大件事比美國施壓先解除戒嚴同做一系列改革

全球20大半導體公司，大部分都係美國、韓國、台灣公司，歸左邊既話中國連晶片都冇得用仲學咩人5G

港豬真係奶噁心

2008年又奧運又黑馬上台
對共又軟撚到差d以為美國陽痿不舉
搞到有種中美較力既幻覺出現左
實際上美國完全冇得輸 侵上台之後
終於見到美國硬起來原來係可以屌死人

美🇺🇸中🇹🇼復交

條友on9台灣民主進程幾十年死咗幾多人先有今日

正正就好似十八十九世紀、第一次鴉片戰爭戰之前、全歐洲同美國都以為大清帝國人多地大好撚強大、點知打完鴉片戰爭知道中國原來冇料到

之後就開始咗成百幾年列強瓜分中國嘅時代、火燒圓明園、割地賠款、歐洲直轄地遍佈全中國

睇嚟歷史又要重演了

真正大國掘起 唔係某國勃起

我都幾肯定應該唔係

好，繼續發台獨夢

你講野咁似國民黨馬英九

MQ-9死神都賣左俾台灣
蔡英文會縮?
你估蔡英文係馬英九之流咩?

President Trump x President Tsai

但時代變左啦

你係台灣人/政府 都唔會想要14億支人啦

諗返起之前支那啲論壇有個自稱未來人，但係條友真係講中咗武肺同奧運延期。最得意係佢全程都係用繁體字，啲支那仔問佢點解佢鳩答話因為繁體字靚所以佢個年代轉返用，而家諗返起唔通當中有啲玄機

我就覺得美國會搵返中國民主派代理人去接掌政權
再將中國政制改做台灣模式

台灣同中國無可能政權合併

到台灣想架咩
1係中共唔倒台，
中共倒台唔通美國去接手?
一定係民國接
冇美國係後面 習帝一早打左台灣

想知係用country/power/state/nation

你係蔡英文，有呢個擔心都好正常。不過美國玩到咁，會縮沙都無乜可能。

其實馬英九個陣，美國係奧巴馬，咁你叫馬英九可以點強硬先。

馬英九＝奶共狗
奧巴馬＝賣國賊

咁creepy
但佢咁做唔會改變歷史咩

佢自稱2020出世，所以佢只可以返20年之前。是但啦，當故事咁聽，但係佢用繁體字呢樣嘢令我感到興趣

馬英九同拜登一樣
奶共奶得耐，開始有老人痴呆症，連自己講緊咩都唔知